[會計撚]CPA Aus Member嘅巴打入一入黎

如果exempt左5科foundation exam
應該報QP定係CPA aus
見工時候big 4會唔會偏向唔請CPA Aus? 而且有冇其他官網上冇提及過既弊處

如果公司有 support 我覺得考 hkicpa 比較好
弊處係考試費同會費貴，考試同簽經驗都比較易，令到認受性比較低

依加做緊2nd tier冇qp training
平時OT得黎又冇時間又冇support 索性考CPA好過
只係怕冇QP升職入職in big4都會比較難
會費貴少少都接受到, 香港得20%,30%合格率d人咪又考幾次

好簡單 想易D快Dpass又唔諗住practice 考CPAA一定最好
考試費 會費呢D講緊只係3-4萬蚊 仲要好多時公司有得claim
冇得回水都有稅扣
真係過幾年 一個月人工都係番到
b4唔會話請邊D多D 決定因素只會係job exposure同technical
老實講隨時冇牌既人依兩樣都比有牌既人勁幾倍

同埋本身有exempted exam
如果conversion有冇機會exempt到QP科目?

如果你既目標係入番 big 4 audit
咁 cpaa 都夠你拎 qpay 同作為升 m 既 qualification
都見過有人考唔掂 qp 轉會

轉行啦

如果冇諗過做partner, 考cpaa 啦

正路local audit就應該hkicpa,認受性高

但如果你都唔係想做audit partner, cpaa係最快最易有牌嘅方法

我自己就重諗緊sosad

Partner真係上到manager級數都仲要捱好多年
邊會有人真係喺big4打滾咁耐呀 攞到牌就走啦
巴打做緊local?

Partner要幾多年先升到上去
自問做到manager已經夠
試問如果想由cpaa conversion hkicpa 要補返咩試

最起碼會有tax law 同business law 兩張paper... 但係互諗協議係會expire, 之前都有聽過要考final 先轉到...

所以我都考cpaa, 15年前q 既，不過差唔多同一時間轉行，冇做相關行業

仲有好似話HK degree or equivalent即使考完cpaa都無得轉去HKICPA
所以多數外國撚先後 因為佢地之後轉唔轉都無限制

諗住成世做audit就qp

印象中得5張卷咋喎
咁加埋fe咪3張卷？
即係就算已經chartered左轉hkicpa都要補考幾份

我都冇諗住長做audit 應該一係入政府 一係做risk
所以正路都應該考cpa
一日未入到big4都唔敢報qp
換句話說big4就淨係support qp?

In big4會唔會比人問點解唔考qp
不過我喺澳洲讀u有exemption唔考CPA好似好矖

係咪10個有9個都冇咁嘅打算

幾肯定b4對CPAA同HKICPA都冇咩特別睇法
因為兩個都好普遍 海歸澳洲撚考CPAA係多過QP

考cpaa 同人吹水即刻就知係海歸，容易打開話題

呢個真 下一句就問"你外國讀書? 邊度番黎?"
之後就瘋狂吹走堂旅行經 如果又係澳洲撚 咁就仲多是非吹 因為個邊圈子好細 好多common fd

咪撚點人啦
cpaa係香港認受性只會越黎越低 有幾間big4都唔當係q 左
太多cpaa 質素奇差
屌你老尾cpaa q 左居然可以account 基本concept 都無

利申： 垃圾2nd tier mgr

想當年我第一次出job 連trial balance 係乜都唔記得，多謝senior 教番我🙏🙏

認真q 得都起碼3年工作經驗啦，只能怪2nd tier d firm 做d account 太垃圾，學唔到concept

我夠膽講hkicpa q 左既人基礎一定好過cpaa 班人
我真係無見過人cpaa fail 可想而知幾簡單